\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}

\title{hello}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\section{hello world}
placený úrok FN,
spotřeba materiálu PN,
škody ze živelné události PN,
placené penále PN,
tržby z prodeje materiálu PV,
mzdy PN,
náhrada škody ze živelné události od pojišťovny PV,
kurzový zisk FV,
placené nájemné PN,
tržby z prodeje služeb PV,
manko PN,
výnosy z finančního majetku FV, 
bankovní poplatky FN, 
tržba z prodeje zboží PV.

vystavená faktura za prodej zboží A+ P+ PN,

v hotovosti zaplacen nákup kancelářských potřeb A+ A- PN,

předpis nájemného dle uzavřené smlouvy 

\end{document}
